\SetVersePairs{
{\item \VSup{4}Vias tuas, Dómine, demón\TerminatioCI{stra}[ ]{mi}hi. {\ResponsoriumC} Et sémitas tuas é\TerminatioCI{do}{ce} me.~\Responsorium}%
{\item \VSup{4}Mostrai-me, ó Senhor, vossos \TerminatioCI{ca}{mi}nhos. {\ResponsoriumC} E fazei-me conhecer a vossa \TerminatioCI{es}{tra}da!~\Responsorium},
{\item \VSup{5}Dírige me in veritáte tua et \Flexa*{do}[ce me,] quia tu es Deus salú\TerminatioCI{tis}[ ]{me}æ. {\ResponsoriumC} Et te sustínui to\TerminatioCI{ta}[ ]{di}e.~\Responsorium}%
{\item \VSup{5}Vossa verdade me oriente e me con\Flexa*{du}[za,] porque sois o Deus da minha sal\TerminatioCI{va}{ção}. {\ResponsoriumC} Em vós espero, ó Senhor, todos \TerminatioCI{os}[ ]{di}as!~\Responsorium},
{\item \VSup{6}Reminíscere miseratiónum tuá\TerminatioCI{rum}[, ]{Dó}mine.\allowbreak{\ResponsoriumC} Et misericordiárum tuárum, quóniam a sǽ\TerminatioCI{cu}{\-lo} sunt.~\Responsorium}%
{\item \VSup{6}Recordai, Senhor meu Deus, vossa \TerminatioCI{ter}{nu}ra. {\ResponsoriumC} E a vossa compaixão, que são \TerminatioCI{e}{ter}nas!~\Responsorium},
{\item \VSup{10}Universæ viæ Dómini misericórdia \TerminatioCI{et}[ ]{vé}ritas. {\ResponsoriumC} Custodiéntibus testaméntum eius et testimóni\TerminatioCI{a}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
{\item \VSup{10}Verdade e amor são os caminhos do \TerminatioCI{Se}{nhor}. {\ResponsoriumC} Para quem guarda sua Aliança e seus \TerminatioCI{pre}{cei}tos.~\Responsorium},
{\item \VSup{15}Óculi mei semper \TerminatioCI{ad}[ ]{Dó}minum. {\ResponsoriumC} Quóniam ipse evéllet de láqueo pe\TerminatioCI{des}[ ]{me}os.~\Responsorium}%
{\item \VSup{15}Tenho os olhos sempre fitos no \TerminatioCI{Se}{nhor}. {\ResponsoriumC} Pois ele tira os meus pés das ar\TerminatioCI{ma}{di}lhas.~\Responsorium},
{\item \VSup{16}Réspice in me, et miseré\TerminatioCI{re}[ ]{me}i, {\ResponsoriumC} Quia únicus et pauper \TerminatioCI{sum}[ ]{e}go.~\Responsorium}%
{\item \VSup{16}Voltai-vos para mim, tende pi\TerminatioCI{e}{da}de. {\ResponsoriumC} Pois sou pobre, estou sozinho e in\TerminatioCI{fe}{liz}.~\Responsorium},
{\item \VSup{17}Diláta angústias cor\TerminatioCI{dis}[ ]{me}i. {\ResponsoriumC} Et de necessitátibus meis é\TerminatioCI{ru}{e} me.~\Responsorium}%
{\item \VSup{17}Aliviai meu coração de tanta \TerminatioCI{an}{gús}tia. {\ResponsoriumC} E libertai-me das minhas a\TerminatioCI{fli}{ções}.~\Responsorium},
{\item \VSup{21}Innocéntia et ǽquitas custó\TerminatioCI{di}{ant} me. {\ResponsoriumC} Quia sustí\TerminatioCI{nu}{i} te.~\Responsorium}%
{\item \VSup{21}Que a retidão e a inocência me \TerminatioCI{pro}{te}jam. {\ResponsoriumC} Pois em vós eu coloquei minha es\TerminatioCI{pe}{ran}ça!~\Responsorium},
{\item \VSup{22}Líbera, De\TerminatioCI{us}[, ]{Is}rael {\ResponsoriumC} Ex ómnibus tribulatióni\TerminatioCI{bus}[ ]{su}is.~\Responsorium}%
{\item \VSup{22}Libertai, ó Senhor Deus, a Is\TerminatioCI{ra}{el}. {\ResponsoriumC} De toda sua angústia e a\TerminatioCI{fli}{ção}.~\Responsorium}
}